全球IPv4地址正式耗盡

長期以來，全球 IPv4 地址耗盡令人擔憂，今天這一時刻終於來臨——所有 43 億個 IPv4 地址已分配完畢，這意味著沒有更多的 IPv4 地址可以分配給 ISP 和其他大型網絡基礎設施提供商。
該過程自 80 年代以來就已預見到，頂級地址實際上已經在 2012 年耗盡。那時，所有 IPv4 地址空間已分配給五大區域互聯網註冊機構：AFRINIC（非洲），APNIC（亞太地區），LACNIC（拉美 / 加勒比海地區），RIPE NCC（北美 / 歐洲），RIPE NCC（歐洲 / 中東 / 中亞）。

那些區域性 Internet 註冊很快就開始耗盡。2011 年 4 月 15 日，亞太（APNIC）在 2012 年 9 月 14 日為歐洲，中東和中亞（RIPE NCC）分配了最後一個 IPv4 區塊，在 2014 年 6 月 10 日為拉丁美洲和加勒比海（LACNIC）分配了最後一個 IPv4 區塊。2015 年 9 月 24 日為北美，直到今天，歐洲 RIPE（世界互聯網組織） NCC 終於耗盡了存儲。

該消息是在一封電子郵件（由 Nikolas Pediaditis 發佈）中宣佈的，內容為：

親愛的同事們，

今天，在 2019 年 11 月 25 日 UTC + 1 15:35，我們從可用池中的最後剩餘地址進行了最終的 /22 IPv4 分配。現在，我們已經用完了 IPv4 地址。

對於網絡運營商來說，我們的宣佈並不令人驚訝– RIPE 社區早就預料到並計劃 IPv4 耗盡。實際上，正是由於社區對這些資源的負責任管理，我們才能夠在 2012 年達到最後一個 /8 後，向我們服務區域內的數千個新網絡提供 /22 分配。

Then...?

睇唔明

姐係好似電話號碼8 個位 所有組合都用哂

係時候轉16 個位

ip同ipv4係咪同一樣野?
如果全世界都好似香港咁9成都唔係fixed ok嗎

IPv6 吹咗咁多年可以普及未

幾時轉IPv6

ipv6並唔係好野嚟，每個人有獨立地址要起你底極容易，到時網上世界再唔會好似依家咁無皇管

ipv6普及咗會好危險，網上世界從此不再匿名

[IP都唔使查～開門！]陸院士：中國IPv6位址將規則化

來源

陸院士：中國IPv6位址將規則化
中國官方日前發布推進IPv6規模部署行動計畫，中國學者稱，IPv6位址因數量足夠，為更好地定位每一位用戶，中國將編寫一套IP位址生成分配規則，每人一個位址用以實現實名制管理。

中共中央辦公廳、中國國務院辦公廳日前印發「推進互聯網協議第6版（IPv6）規模部署行動計畫」，正式宣告全面部署IPv6時代的來臨。

澎湃新聞報導，IPv6是網際網路協定第6版（Internet Protocol version 6）的縮寫。目前使用的IPv4採用32位元位址，全球可用的IPv4位址約43億個；現隨著IPv4位址告罄，全球網路發展面臨挑戰。

報導稱，IPv6位址採用128位元位址長度，其位址容量達到2的128次方個，相當於地球上每一平方公尺能分布10的26次方個位址，讓IP位址空間幾近無限多，即地球上每一粒沙都分配到一個IP位址。

至於中國推進IPv6規模部屬的意義，中國工程院院士、中國互聯網協會理事長鄔賀銓指出，目前中國的IP位址是動態分布的，無法實現位址與電腦，或位址與人的一一對應。

他表示，到了IPv6時代，有了足夠多的位址，每個人一個位址，就可以實現實名制，網路安全管理能力就提高了，比如像網路詐騙追溯的難度會大大降低（邊個唱習大大係維尼既HIHI了 。

鄔賀銓透露說，為更好地定位用戶，中國將編寫一套IP位址的分配規則，目的是讓IP位址生成有規律可循，「就像電話和手機號碼的分配，比如通過區號，或者手機號碼的號段，就能判斷出該號碼屬於哪個區域、哪個運營商、哪個年代等，未來IP位址的分配也會採用類似的方法進行管理。」

不過，鄔賀銓也指出，IPv4的根伺服器對IPv6的根伺服器依然擁有解釋權，即便未來中國有了IPv6的根伺服器，也不意味著中國就能起到主導作用；但因IP位址數量接近無限的特點，可打破現在位址資源配置的格局，未來將可以實現自由取用。

叫啲人嘔番啲ipv4仲好
ipv6要切sub net都難切

叫支那死番去內聯網 嘔番d ipv4出黎

網上爬個ipv6仲係鳩下鳩下咁

點嘔都唔會夠用
過多幾年物聯網正式流行

ipv6地址根本記唔到, 設計條友冇從人性角度出發

應該都可以用VPN 嚟避啫?

冇預你會記

好似吹緊 decentralize ip

冇錯

你fix唔fix都係要真IP 出街。除非你好似中國咁，佢唔派堅Ip比你。

諗起IPV6 ，水蛇春咁長

唔得架

Why?

記黎做乜？

我睇完唔知up緊乜

一直都話唔夠用，所以唔意外

By the way 借位宣傳下個app

香港地投票 - 黎投票吧！

this on9仔

唔識一問, ipv4唔係獨立地址?

點解唔可以重覆

你屋企個地址會唔會同外人重覆

ip係統稱

ip v4 ip v6 就等於以前電話6個字變7個變8個字

IT狗可能要記放係DATA CENTRE既SERVER既IP

條友唔識架

有DNS正常邊有人記ip

世界末日

ipv6地址有你個mac address

記server hostname搞返DNS好過就咁記ip
我自己都唔記ip
要用先係個list搵返出嚟

用電話idea做比喻
家陣可以分配到嘅8位數字電話號碼都已經分配哂出去
之後冇人拎到個新嘅8位數字電話號碼

做野有時要用電話講, 唔可以下下send message/email, 太長或難讀好阻住做野

我個名

我自己有記兩組常用既
方便DATA CENTRE有 NETWORK問題可以直接屌鳩佢地 / 要求REBOOT

溫下書啦

所有嘢去到支那手上都變質

諗返death stranding 個game

咁device數量一路上，唔加多幾個位仲可以點?

其實一日仲有NAT, 都唔應該太問題對用家睇講，只係需要FIX既COST大左咁解

支國連區塊鏈貨幣都想整到變監控人民買野, 仲有咩做唔出

租個domain好貴咩

其實一樣可以fake大陸d網卡唔係根本人地派比佢地個mac address出機，係自己亂咁黎，大到華為咁都試過撞mac address所以ipv6先比人話唔安全，以下講解下ipv6點生成

採用EUI_64這樣一個規範，可以由一個MAC地址生成唯一的一個IPV6地址。

首先，反轉MAC的第七位為1。
然後，在24bit後加入FFFE。
最後，在最前面加上FE80：：即可。

其實而家多左咁多IOT Device, 有decentralized ip再加NAT，其實已經吸收左好多，同埋而家大部分IOT都仲未支援到ipv6

data centre每隻server都租一個Domain？

One of the reason why ipv6 is not as popular is that:
1) some services are not serving in dual stack
2) some endhosts are not capable of doing dual stack

The problem is, on DNS level, an AAAA record takes precedence to an A record, sometimes causing unreachability on network level (no route from a pure ipv4 nic to a destination network under ipv6 scope and vice versa).

For privacy/identification perspective, since most services are now piggybacking on HTTP/HTTPS, it's often already available in the X-forwarder field in the header. I'm no expert though for this particular domain and might be wrong, frontend developers might have more insight.

Apart from this and some other drawbacks, ipv6 is definitely a more future proof protocol as it embeds some advance features natively (e.g. ipsec) and better supports the foreseeable IOT network. The main challenge is the migration/integration, the protocol itself is fine.

利: JNICE/CCNP/MIET

咁咪用ipv6,不過config 難打d咋嘛

IPv6
點玩

唔明

你都痴線既
ip4有幾多個記
除左it狗記自己公司個幾個之外

好出奇
開比public就會整dns架啦...

應該加返句IT撚入,入到黎一堆亂碼回覆睇唔明

1.1.1.1
8.8.8.8

當公司死dns server時就靠呢個記憶救命

中間有埋你個mac
不過當然可以...

追晒成個po都唔知up咩

This is only for link-local address scheme (similar to rfc1918 in ipv4), and there are many more schemes to fix different network administrators' preference or business needs, mac addresses do not necessarily get embedded into an ipv6 address, also mac addresses of nic are often forgeable.

咁用返長時間已經冇用過既ip得唔得？

電信 NAT 比ip你
不過可以叫佢轉true ip
深圳公司試過

不過而家仲有NAT吊住條命仔，香港堆ISP公司應該影響唔大

轉用ipv6啦

呢刻自己好似變左文盲

我記得之前有人講過

ip6足夠比地球上每一粒沙派一個ip

ipv6真係跟唔上潮流
等睇大公司推套新野出黎

Nat即係咩？

利申：文科

我都係

任何嘢去到支那手都可以變邪惡武器㗎啦

如果我無記錯有一排支那 cellular IPv4 都係要實名
啲乜柒訊呀博呀支那寶又係實名

你幾時見過amazon買嘢要實名？
睇你邊個使用嘅啫，要捉你嘅，你直連嘅其實都好易捉到你
唔信你問吓自稱喺時代廣場放炸彈嗰個？

Ipv6係真係好撚鳩
行內人就明知點解鳩推咁多年都唔撚普及

玩野咩ipv4要認真check都check到你location la

ipv6有可能用得哂咩 2^128 vs 2^32

講安全性嗰啲

應該問點解咁多年嚟IPSec都唔係強制要求

屌你咩ipv6點記 on99

邊有人記IPV6架，將來IT佬工作都要改習慣啦

發覺係得it9先以為全部人都知佢地啲專業知識

Hkbn仲未有ipv6

姐係上網嘅人多咗 好撚多冇用嘅ip俾人拎咗 之後就正式用ipv6 多撚到用好幾代 唔洗擔心

其實好多時都已經o係TLS level做咗encryption, 個demarc o係個responder 度

其實喺可以夠用的。

當你諗清諗楚就知道。

ipv6只喺支共一直想大力推嘅嘢。

內聯網用一堆private address,然後出街就用一個public address. 中間靠NAT去幫private address mark header去分返邊D traffic係邊個private address.

唔關mac事，整個假mac好能易

全支那 192.168

咁關安全性乜事

我係hkt做就係派ip既
所有公司既ip都要我地team派
我可以話 我地公司d ip都差唔多用曬

ip6都未撚普及

相信解釋完你都唔會明
其實而家大部分人屋企應該係用緊private ip 既，咁private ip 就咁駁出面既network係駁唔到，咁就要用Nat 將粒ip轉做public ip先可以出到街，咁好處係咩呢？就係慳左一大堆既public ip,因為唔使部部機都用public ip,用返private ip就ok

不過講完你應該都唔明，睇完就算

Network allocation table

即係電話號碼7個數字變8個字咁，明未？

無話7個字容易d打錯電話比第二個播

終於到ipv6時代

唔會冇用 拎得就預左做某一d電腦service 同埋冇isp會拎返出來 實用緊 應該要發展同基建

其實唔難 只要全部礦場都係佢自己手上
就算佢扮有加密佢都係監控同改到
不過如果全部礦場都係佢手
重係叫區塊鏈咩

補充一下，支共想沾手apnic
好耐

你講得很清楚所以我明，即係類似192.168果堆係private，可以重複用所以唔洗用public

你講緊public 定private先，我都係hkt到做，我記得eye3已經轉哂做private了喎，仲唔夠用啊？

不過我都同同事傾過係時候要轉ipv6

其實ipv6 安全性唔係好過ipv4？
如果話mac address 嘅問題 其實就算係Windows 都有得俾你random個address
只不過好多設備都只支援ipv4 接駁有問題咁解

有錯請指正

IP應該只係數字+點姐
加多個數位囉,無限加上去唔驚
利申:唔識

香港而家某d大isp都未比ipv6客用
直情冇announce ipv6比hkix

table

正確,所以ipv4先可以捱到而家，唔係一早收皮

DNS: hello?

正確名係Network address translation

應該收返d v4 ip 釣高黎賣都唔會用v6住

public
d商業客好大洗加
小小都要個/24 /25
最多個客冇記錯自己拎住30萬粒ip

屌你個老母啦
乜鳩 IPV4 , IPV6
IPV 你老母咩
我根本唔撚明呀！！！！！
成班IT 毒撚係度自HIGH
毒撚到出汁
你地慢慢圍內自HIGH啦屌 ！

公司個32個public ip 咪好值錢

其實最好係ipv6 直接取代ipv4
如果唔係好難普及

即係第日個網址會長啲？

唔關事

cls.. 唔識用 sub domain 既...

唔識唔好衝出黎柒

公司有個/16

網址係用黎翻譯做ip
所以網址唔會長
ip會長

發覺係得it post先寧舍多人無料扮四條，掟堆jargon出嚟唔識扮識

是但啦咁嚴肅做乜

原來係咁，唔該巴打

ipv4都記唔到啦

可以有中國特色嘅社會主義, 一樣有中國特色嘅區塊鍵

成日睇呢d post d人都係唔識扮識

其實最大問題係派ip係class level咁派， 好多ip未有人用

ipv4你計subnetting/supernetting 起碼容易心算到

IPv6.....到時成個機構要轉就麻撚煩

Network狗有market了

好撚癲

當你100蚊一粒
渣住D IP都值3000萬

ip 長咗係咪姐係發送同接收速度會慢咗少少？

正路行Dual stack 㗎啦？

完全唔明講乜

ipv6實行性好低...

唔會

暫時無個好簡單方便既做法可以migrate ipv4 到ipv6

好似8個字電話號碼number已經派曬
要加到16個字
不過香港wfc
大家慣左打公家電話號碼再入內線

原因？

唔會 你電話號碼長左唔代表你公司名都會長埋

ip唔係咁計㗎

我諗應該唔會有公司設計新型ip架啦，d大公司例如Microsoft同Cisco都逼緊人學ipv6,我諗未來應該真係行ipv6

終於到6仔上場

坐左冷板幾多年

on9 public ip 由isp 公司派，google who is ip 已經起到你啦。
屋企得d 就話浮動，但好耐至轉一次，其實同ipv6 冇分別

DNS: am I a joke to you?

連登係時候實名制

唔該巴打，原諒我係電腦白痴

nat = 公司reception 黑絲靚女
街外人打去公司電話再幫你入內線

你喺自己屋企可以分大房細房飯廳客廳廁所廚房
但只得你屋企人明
出咗屋企門口就要講番實際地址邊座幾樓幾室
人哋寫信俾你唔會寫寄去「大房」而係寫寄屋企地址
咁你屋企人開咗信箱收咗封信
要睇下寄俾邊個
先會知道原來要擺去「大房」
呢個過程就係地址翻譯
由屋企地址翻譯做「大房」
Network Address Translation

ipv6既時代

啲留言咩事

炒到咁貴，邊個肯嘔

喺香港選舉嗰陣咪會囉

電話上網未有ipv6

個po睇到我笑出聲

ios 一定有

I mean csl 嗰啲冇
wifi 嗰啲 netvigator 就有

ipv6計到仆街

DNS: Am I a joke to you?

香港啲isp 將啲ipv4收收埋埋, 十年後都未知轉唔轉得哂ipv6

電話號碼你都記唔到十個啦

入到黎 碌到落底 好似冇睇過任何野咁出翻去

IPv4每格最多去到255

一般用家:WFC?
哩單「新聞」比IT9睇完當通知就算啦
無討論價值

好得意

IPv6

有個小疑問
slash 22用完 咁派埋slash 23做public ip唔得咩

真

電腦睇得明咪得 你洗鬼明咩

非it
如果ipv6有咁多個 想隱藏身份點解唔可以求其作一個？

形容得非常好， 網址沒改變因為佢只係某一個ip嘅代名詞， 唯一改變係ip會變長

咁又點

isp公司assign的

一早出到ipv6 啦

但同時要捉恐怖份子會容易左，所以都未必唔係好野

same lan different host

根據香港isp 網上爬既經驗
使鬼派真ip 比end user 咩
剩係data center, for 有比錢買domain 既先用真ip
唔比user 起server
個個都係匿係真ip 之後既Intranet 假ip 咪算囉

利申： domain 係手

2嘅64次方

做咩姐你

128膠咗

有冇 source
Google 唔到

唔會,最多可以講到既係,非政府機構有機會更容易追查某人位置,但對於政府泥講,追查難度不變
但原有既保密方法,例如VPN/Tor都依舊有效,根本冇問題

咩阿,一個domain,然後寫番名就得啦,洗鬼一隻一隻租咩
更何況,如果唔係大公司既話,是但搵部腦起隻出泥好過啦

IPv6係俾IoT同人類上太空用

香港大把IPV4 唔洗怕 就係因為支共遲開發互聯網分唔到IPV4先要開發IPV6

去到IOT普及先真係要用到IPV6咁多

玩唔玩到LOL先

咁支那人用ip6 空返啲位出黎比人

ipv4係指24bits 嘅ip address,姐係成日睇到嘅192.168.0.1咁,上限係255.255.255.255,轉做2進制就會係 1111 1111.1111 1111.1111 1111.1111 1111。啲人用咗好少方法去阻止24bits ip address用盡,咁依加

算把啦你

hi錯野,sorry
咁依加用哂所以以 4個 8bits組成嘅ip address嘅時候,ipv6就正式成為主流。日後會有 2001:0DB8:AC10:FE01 咁嘅ip出現。

對外用ipv6
公司內部照用ipv4

Lm

咁要點？

我星加坡分公司啱啱上幾個月申請左個apac class C

AWS又咁多Elastic IP 俾你用～

你識唔識野㗎
IPV6 overhead 多20bytes 架

應該係32bits (8*4)?

屌你唔識就咪撚柒啦

你個比喻真係好好...

對唔著,數學唔係咁好,32先啱

你不嬲上網都係打ip?

新時代

實際操作下唔係淨係上網，大把it 狗日常做main, 做client機做remote無hostname可以用，再者到cloud side，都會記住ip為主

宜家下下都要搵ddns host 住 真係好煩
d server remote 不嬲都打開ip

同意

記都唔會記好多，你忘記左有：：既存在不過英文+數字又真係辛苦d

Ipv6 唔洗介subnet la 咁q多

仲可以用用下換你ip

推

cls 你隻隻機可以係屬於唔同tenant 你又隻隻都整Domain？remote入去做野又整domain？真係唔知邊個cls

on9

博哂老命拎得就拎，公司係早幾年拎就唔同，依加拎得個/22。

network address translation
利申hkt忠實員工

衝出黎柒

6to4?

終於有同路人明我意思

ipv6 ON99咁

DNS: ??????

Wtf

其實都係習慣問題啦，打得多的話點都會記到，就好似有啲人去到依家仲記到Windows XP Professional 果組公廁序號一樣

正常出黎做野做it都明啦 都唔知班友做乜
上面仲話部部機部部ser都比個Domain佢

係
10Mbps 加1粒fix ip要三千幾人仔一個月
香港老電1000Mpbs加fix ip先五六百蚊

D 報導成日將「好多」講成「無限」
256^4 都講得大約 43億
256^6 = 281,474,976,710,656
都唔會變成無限

是但

取消大陸果d

HKBN好似都係未有IPV6...

到而家都未整肯定收收埋埋好多ipv4啦

網址同ip兩樣野黎

呢個係我見過既最簡單易明解釋

唔得啦，IT狗懶到係公司都成日只係記ipv4後2組數字

喂！xx server ip係咩啊？
.1.60啊！

計角度都得啦

我老世無野會揾野做

算你老母西？ 邊撚個字踩親你條尾弱智仔

ipv6推左有十年，毫無寸進？

isp 層面做6to4 唔多。同要好多apps 無ipv6

佢無預你切。一比都大range...

其實Private繼續用返IPv4無問題架
係public果粒都唔會特登記，有inventory架麻
係開始可能唔慣

對電腦冇乜認識唔會睇得明你噏乜

雖然我明成件事

IP sharing 已解決
India 5億網民，得幾千萬IP
咪一樣照work

幫補 link

組合唔可以翻兜嘅咩？

你試下去電訴商話要買起 林鄭個電話號碼

買到就證明翻兜到

我係講緊好多停用左好多好多年嘅號碼

正解

姐係點，唔明

主流仲未採用ipv6

IPv7，8，9 囉

好似一個月已經會放番出嚟

靜係識vlan

出聲啦屌你老母不孝子 你老母比人排緊隊屌緊啊

無哂ip派會發生d咩事
等到派哂出去既ip用哂之後租server會淨係得ipv6?
ipv6搞左咁撚多年都搞唔起但竟然無替代方案

Netvigator 有Ipv6 用喎，內部仲係4 ？？CSL. 幾時開始派IPv6

但同一間無理由private用緊ipv4既domain, 連帶dns 都係ipv4, 對外又main多套ipv6, 其實即係等於叫一間公司main兩套dns或者reverse proxy ，我諗大公司或者用cloud多唔到幾多錢
睇inventory當然係practice，但事實上係你實際操作果時返到屋企remote呢啲操作對IT 9黎講根本望住個IPV6同你叫佢MAC address無咩分別

唔係話嘔就嘔得返....因為涉及好多技術問題...以及好多野要restructure.

要普及始終有難度....好難搞將ipv4 過度ipv6問題....要好多野配合...

係2既128 次方

會唔會有問題其實，姐support得唔好果啲

ios點開ipv6 ，我認過iphone做ipv6測驗失敗